## Ответьте на вопросы

1. Выберите 3 любых сайта и опишите их структурные блоки. (Ответ можно выслать в виде скриншота с выделенными областями).
> Ответ: 
1) nstu.ru. Структура сайта делится на хедер (page-header), основную часть (page-container) и футер (page-footer). 
Хедер делится на верхнюю и на нижнюю часть (сверху пользовательское меню, снизу логотип сайта, строка поиска, меню с разделами сайта),
Основная часть делится на две колонки новостей, основную и боковую, 
Футер делится на верхнюю и на нижнюю часть (сверху ссылки на ресурсы, снизу контакты).

2) kamertonsk.ru. Cтруктура сайта делится на хедер (topwrap) с логотипом и меню, основную часть сайта (mainwrap), меню снизу с возможностью подписаться на блог
(sidebar-bottom) и футер (footerw) с копирайтом и благодарностями.

3) tjournal.ru. Структура сайта делится на хедер (main-menu) с логотипом, поисковой строкой и пользовательским меню, основную часть (main layout) с тремя колонками
(left, center и right) а также футера в левом нижнем углу (sidebar-footer), где расположены ссылки.

2. Закончите вёрстку пользовательского меню с первого слайда:
![Шапка сайта](./images/header.png)<br />
_Здесь не нужно писать стили. Картинками так же можно пренебречь: достаточно просто структуры тегов._
> Ответ:
```html
<nav class="header">
  <a href="/" class="logo"></a>
  <ul class="user-nav">
	<div class="image"><img src="./img1.png"></div><li><a href="/extracts">Мои выписки</a></li>
	<div class="image"><img src="./img2.png"></div><li><a href="/">Валентина Голикова</a></li>
	<li><a href="/exit">Выйти</a></li>
  </ul>
</nav>
```
3. Какими способами вы можете расположить в этой шапке логотип слева, а пользовательское меню справа?
> Ответ: 1) Абсолютное позиционирование, но к нему лучше не прибегать, так как есть альтернативы; 2) flex, с помощью свойства justify-content; 3) inline-block, float, необходимо будет задать margin-left для блока пользовательского меню.

4. Объясните, что происходит с размерами текста в этом коде:

```html
<!DOCTYPE html>  
<html>
  <head>...</head>
  <body>
    Lorem ipsum
    <div class="parent">
      Lorem ipsum
      <div class="child">Lorem ipsum</div>
    </div>
  </body>
</html>
```

```css
html {
  font-size: 20px;
}
.parent {
  font-size: 0.5em;
}
.child {
 font-size: 1.5em;
}
```
Что будет, если заменить `em` на `rem`?
> Ответ: 1rem всегда равен значению font-size, которое было определено для корневого элемента html. Поэтому при использовании rem для блока с классом "child" 
размер шрифта будет равен 30px, для блока с классом "parent" шрифт будет равен 10px.
Если не использовать rem, а оставить em, то шрифт для блока "parent" будет равен 10px, а шрифт для блока "child" - 15px.

## Выполните задания

### Задание #1
У вас есть готовая разметка:
```html
<div class="wrap">
  <div class="menu">
    <ul>
      <li>О курсе</li>
      <li>Преподаватели</li>
      <li>Студенты</li>
    </ul>
  </div>
  <div class="content">
    Данный курс разработан для подготовки к занятиям в школе frontend разработки компании СКБ Контур.
  </div>
</div>
```

Напишите для неё стили так, чтобы получилось две колонки разными способами:
* float
* inline-block
* flex

Ширина меню 250px, блок `content` должен занимать всю оставшуюся ширину.
Меню должно занимать всю доступную высоту.

![Верстка колонок](./images/homeTask.2.png)

Ответьте на вопросы:
* Какие трудности возникали, при верстке каждым способом?
- При вёрстке способом flex сложностей не возникло. При вёрстке способом float, чтобы добиться адекватного позиционирования блока content, пришлось задать 
свойство margin-left. При вёрстке способом inline-block, чтобы добиться правильного размещения блока и текста в блоке content, пришлось задать свойство
vertical-align: top, так как в противном случае блок был выровнен неправильно.
* Какие плюсы и минусы вы бы выделили в каждом способе?
- Наиболее неприятным мне показался способ с float. В случае, когда нужно отпозиционировать элементы внутри родительского блока, пришлось задавать дополнительный
отступ блоку content. Видно, что этот способ не предназначен для грамотного взаимодействия элементов, как в нашем случае.
Минусом способа inline-block показалась необходимость вертикального выравнивания элемента, несмотря на то, что ему была задана высота. 
Наиболее простым и наглядным показался способ с flex: он позволил добиться правильного позиционирования элементов благодаря всего паре заданных свойств.
## Задание 2

Необходимо сверстать трехколоночный макет с использованием grid. Подвал и шапка имеют высоту 50px и тянутся на всю ширину экрана. Контент состоит из 3 колонок, колонки занимают всю доступную ширину в пропорции 1:2:1.

![Пример](./images/grid3.png)
